# Política social
A revolução cubana também fez grandes avanços na eliminação da discriminação e da desigualdade. Conforme afirma o [relatório](https://web.archive.org/web/20090303221405/http://www.oxfamamerica.org/newsandpublications/publications/research_reports/art3670.html/OA-Cuba_Social_Policy_at_Crossroads-en.pdf) da Oxfam America:
>A política social também favoreceu o desenvolvimento da equidade em toda a sociedade, incluindo a distribuição equitativa dos benefícios por todos os setores da população, às vezes favorecendo os mais vulneráveis. Nos últimos 40 anos, os cubanos reduziram muito as diferenças de renda entre as pessoas mais baixas e as mais bem pagas. As mulheres se beneficiaram significativamente com a revolução, pois se educaram e entraram na força de trabalho em grande número. As diferenças entre cubanos de diferentes raças também foram reduzidas.

Considerando a ampla discriminação racial e de gênero que existia antes da revolução, essas conquistas devem ser admiradas.
